%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Sourabh Bajaj
% Website: https://github.com/sb2nov/resume
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,12pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[letterpaper,top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=black]{hyperref}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{subfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fontawesome}
\input{glyphtounicode}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.1in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\def \ifempty#1{\def\temp{#1} \ifx\temp\empty }

\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
  	\ifempty{#1}#2\else\textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}\fi
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Joaquín Martínez Ojeda} \\ \vspace{3pt}
    \small
    \faMobile \hspace{.5pt} \href{tel:56965954264}{+56 9 6595 4264}
    $|$
    \faAt \hspace{.5pt} \href{mailto:joamartine@fen.uchile.cl}{joamartine@fen.uchile.cl}
    $|$
    \faLinkedinSquare \hspace{.5pt} \href{https://www.linkedin.com/in/joaquinmartinezojeda}{LinkedIn}
    $|$
    \faGlobe \hspace{.5pt} \href{https://joamartine.github.io}{Portfolio}
    $|$
    \faMapMarker \hspace{.5pt} \href{https://maps.app.goo.gl/cbbvVAk5rXpZFVti9}{Santiago, Chile}
\end{center}

%-----------EDUCATION-----------------
\section{Perfil}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Universidad de Chile
      }{Santiago, Chile}
      {Ingeniería Comercial, mención en Ciencias Económicas}{2021 \textbf{--} Actualidad}
  \resumeSubHeadingListEnd
  \begin{itemize}
      \item \underline{Software}: \textbf{R} (Avanzado), \LaTeX (Avanzado), \textbf{Excel} (Intermedio), \textbf{Python} (Intermedio), \textbf{Stata} (Básico) y \textbf{SQL }(Básico)
      \item \underline{Idiomas}: Español (Nativo) e inglés (Avanzado)
      \item \underline{Intereses}: Organización Industrial, Economía Laboral, Economía Política
  \end{itemize}


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Experiencia Investigación}
  \resumeSubHeadingListStart
     \resumeSubheading
      {Asistente de investigación - Núcleo Milenio LM$^\text{2}$C$^\text{2}$}{Dic 2023 - act.}
      {Análisis de datos, revisión de literatura, limpieza de bases, armado de datos de panel}{}
    \resumeSubheading
      {Efecto heterogéneo del COVID-19 sobre el desajuste laboral}{Junio 2024}
      {Trabajo de investigación \href{https://drive.google.com/file/d/1D6_w-8GlvZBQXEskPFQFcdcIt8ngx4ss/view?usp=sharing}{[\underline{link}]}}{}
    \resumeSubheading
      {Medición del desajuste laboral en la práctica}{Febrero 2024}
      {Revisión de literatura \href{https://drive.google.com/file/d/1bl-FirA7blKewJaxllg9GCRgCwHU3hKS/view?usp=sharing}{[\underline{link}]}}{}
    \resumeSubHeadingListEnd
\section{Experiencia Enseñando}
 \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Ayudante de cátedra - FEN UChile}{Jul 2023 - act.}
      {Preparación de materiales, dictar clases y correcciones}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Teoría Monetaria (Macroeconomía II) con prof. J. Hermann, 2024} 
        \resumeItem{}
            {Organización Industrial (Microeconomía II) con prof. P. Bordón, 2024.}
        \resumeItem{}
            {Teoría de Juegos y Economía Política (Economía Aplicada) con prof. Ó. Landerretche, 2023.}
        \resumeItemListEnd
            \resumeSubheading
      {Tutor de Economía - FEN UChile}{Mar 2024 - act.}
      {Dictar clases semanales de contenido y ejercicios para los siguientes ramos}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Introducción a la Economía, otoño 2024} 
        \resumeItem{}
            {Introducción a la Microeconomía, primavera 2024} 
        \resumeItemListEnd
        \resumeSubheading
      {Apunte de Microeconomía FEN-UChile}{Dic 2023 - act.}
      {Libro apunte del ramo Economía Política del prof. Landerretche}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Equilibrio General, Externalidades \href{https://drive.google.com/file/d/1qSG7litPMbgApps3xh6Wg8E2oBEdpS2Q/view?usp=sharing}{[\underline{link}]}} 
        \resumeItem{}
            {Consumo intertemporal, Cartera de Markowitz \href{https://drive.google.com/file/d/1dwklCvntSaiwPb76ITg9tiqVT4nx9nH2/view?usp=share_link}{[\underline{link}]}} 
        \resumeItem{}
            {Teoría de Juegos, Organización Industrial \href{https://drive.google.com/file/d/1RzAVmewzf7UsY4Zq4kz8vZbv48XZDNRd/view?usp=share_link}{[\underline{link}]}} 
        \resumeItemListEnd
    \resumeSubheading
      {Miembro de \href{https://www.youtube.com/@FENVidUchile}{FenVID}}{Mar 2023 - act.}
      {Canal de Youtube con más de 5 mil suscriptores dedicada a enseñar economía y negocios}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Video \textbf{Equilibrio General con Producción} \href{https://youtu.be/NgxHDSLMPbo?si=gaVw4cDE1Kq89EQ_}{[\underline{link}]}.}
        \resumeItem{}
            {Video \textbf{Modelo de Hotelling} \href{https://youtu.be/p7UcJlSK_qY?si=CecJ5Q1rEyIp3g2C}{[\underline{link}]}.}
        \resumeItemListEnd
        
\resumeSubHeadingListEnd

\section{Proyectos y cursos}
  \resumeSubHeadingListStart
  \resumeSubheading
      {Organizaciones}{}
      {Organizaciones de divulgación y contigencia}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {FenVID}
        \resumeItem{}
            {ENE Pregrado}
        \resumeItem{}
            {CanalFEN}
        \resumeItemListEnd
  \resumeSubheading
      {Cursos}{}
      {Cursos de manejo de software estadístico}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Statistics with Python (3 cursos)}
        \resumeItem{}
            {Programación estadística con R}
        \resumeItem{}
            {Introduction to Structured Query Language}
        \resumeItemListEnd     
        \resumeSubheading
      {Organizador - Mesa de pluralismo económico CCEA2}{Feb. 2022 - Oct. 2022}{2da edición del congreso internacional de ciencias económicas de FEN UChile}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{}
            {Contacto y coordinación con académicos}
        \resumeItem{}
            {Invitados: Joseph Stiglitz, Roberto Veneziani, Javie R. Weber, José de Gregorio y otros.}
        \resumeItemListEnd
      
  \resumeSubHeadingListEnd



%-------------------------------------------
\end{document}
